中文 | [EN](https://github.com/YYHEggEgg/HappyGenyuanImsactUpdate/blob/main/README.md)

# HappyGenyuanImsactUpdate
A hdiff-using update program of a certain anime game.

## 新版本
### v2.0
现在，如果您使用从官方启动器下载的游戏版本，程序将会指导您使官方启动器显示正确的游戏版本。      
一般情况下，程序可以自动判断将要更新到的版本，但是需要您亲自确认。
在需要您确认下一步操作时，程序会发送一条通知（在 Windows 10 以上可用），使您能够在更新进行时处理其他事务，需要时再打开程序操作。     

在 2.0 及以后的版本中，更新完成后程序也会第一时间发送通知。

## 如何使用
你需要以下文件:

- 游戏文件
- 一个或多个zip更新包
- 在 [release](https://github.com/YYHEggEgg/HappyGenyuanImsactUpdate/releases) 下载的本程序最新发行版

您可以参考这里的指示使用程序。     
首先，您需要将游戏目录（目录下有 Yuanshen.exe 或 GenshinImpact.exe）输入程序，         
其次，程序会询问您是否要在更新后检查文件正确性。
- 输入0 - 请勿进行任何检查
- 输入1 - _（推荐使用）_ 仅检查文件大小是否符合预期（过程一般在 10s 以内，大多数情况下足够）
- 输入2 - 获取 MD5 进行完全检查（速度取决于硬盘性能，如果游戏数据没有存放在 SSD 之类的高速驱动器上将会需要很长时间）

然后输入您的更新包（通常是 zip 文件）**数量**。     
在这之后，您只需要依次粘贴所有更新包的路径即可开始更新。

通常，在更新完成后，如果您使用从官方启动器下载的游戏版本，程序将会指导您使官方启动器显示正确的游戏版本。     
程序会告知您检测到的版本更新状态，如果版本正确只需按 `y` 确认即可，不想进行更改也可按 `n` 取消。       
如果程序显示的版本不正确，您也可以输入正确的版本并继续。

Enjoy it!
